75%受訪者：鄭應交代理據

2018年12月22日
75%受訪者：鄭應交代理據

身兼全國政協副主席的前特首梁振英疑獲律政司放生。資料圖片

【政黨民調】

【本報訊】律政司司長鄭若驊本月中自行決定不就UGL案向前特首梁振英提出檢控後，民主黨進行電話民調發現，74%受訪者認為律政司做法「非常偏頗（58%）」及「偏頗（16%）」，認為「不偏頗（10%）」及「非常不偏頗（7%）」的只佔17%。民主黨議員呼籲巿民將不滿化為行動，參加「天下為公」和民主派明日發起的遊行，就律政司的不義決定，「摑政府兩巴」。

相關新聞：指UGL案背離慣例 疑政治考量大律師公會 促律政司重檢決定

泛民籲遊行「摑政府兩巴」

鄭若驊本月12日宣佈不會就UGL案向梁振英提出檢控後，民主黨本月14至20日以電話成功訪問582名巿民，發現75%受訪者認為律政司「非常應該（65%）」及「應該（10%）」交代詳細調查結果和法律理據；72%受訪者則認為律政司「非常應該（60%）」及「應該（12%）」外聘大律師決定是否就UGL案檢控梁振英。

該調查同時發現，74%受訪者認為律政司自行決定不檢控身兼全國政協副主席的梁振英是「非常偏頗（58%）」及「偏頗（16%）」；72%受訪者則認為律政司決定就UGL案不檢控梁振英，「非常影響（52%）」及「影響（20%）」他們對香港廉潔和法治的信心。

民主黨議員林卓廷表示，有關民調結果是近年最一面倒，可見律政司今次做法已經損害巿民對香港法治和廉潔的信心。林卓廷又指出，鄭若驊不控告梁振英的決定，令人覺得現時在獄中的前政務司司長許仕仁和前特首曾蔭權是「蒙冤」，指許仕仁都是在就任政務司司長前接受新鴻基利益，「同梁振英有乜分別？」質疑「係咪對全國政協副主席就一套法律，對其他人係另一套法律？我覺得好得人驚」。

民主黨議員尹兆堅則批評鄭若驊做法「踩晒地雷」，事發後更休假逃避，明顯心虛，呼籲巿民將不滿化為行動，參加「天下為公」和民主派明日下午2時發起的「守護廉潔法治」遊行，就律政司的不義決定，「摑政府兩巴」。
■記者林俊謙

上一則
上一則
指UGL案背離慣例疑政治考量 大律師公會促律政司重檢決定

下一則
下一則
機師放無薪假傳欠蜆殼油錢 港航CFO突離職政府要睇數

鄭大奶上次解釋憯建單嘢都知佢轉數慢，今次林鄭當然唔會俾佢衝出嚟柒啦